\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{authblk}
\usepackage{frbib}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{array}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[all]{hypcap}
\usepackage[labelseparator=endash]{caption}
\usepackage[listofformat=parens]{subfig}
\usepackage{graphicx, color}
\usepackage{listings}
\usepackage{float}
\bibliographystyle{frplain}
\hypersetup{colorlinks,%
            citecolor=black,%
            filecolor=black,%
            linkcolor=black,%
            urlcolor=blue}

\newcommand{\LSTRESET}{
  \lstset{
    language=,
    basicstyle=\color{black},
    identifierstyle=\color{black}
}
}

\setlength{\affilsep}{0.2cm}
\author{Thomas Coursin, Ken Déguernel, François Deslandes}
\affil{Génie Mathématique 5ème année}
\affil{A l'attention de Mme Lehmann}
%\date{4 Décembre 2013\\}
\title{\Huge{Entrée en bourse des réseaux sociaux}\\
\LARGE{Etude comparative Facebook vs. Twitter}\\
\vspace{10mm}
}

\DeclareMathOperator{\Rec}{Rec}
\DeclareMathOperator{\card}{card}

\begin{document}
\maketitle\thispagestyle{empty}
 
\newpage\null\thispagestyle{empty}\setcounter{page}{0}

\tableofcontents

\clearpage

% ARTICLES
% http://www.lemonde.fr/technologies/article/2013/11/07/twitter-entre-en-bourse-jeudi-a-26-dollars-par-action_3509501_651865.html
% http://www.lemonde.fr/technologies/article/2012/05/24/entree-en-bourse-de-facebook-les-raisons-d-un-fiasco_1706425_651865.html
% http://www.lemonde.fr/technologies/article/2013/11/06/l-entree-en-bourse-de-twitter-s-accompagne-d-un-parfum-de-bulle-financie_3509075_651865.html
% http://www.lemonde.fr/technologies/article/2014/02/06/twitter-creuse-ses-pertes-depuis-son-introduction-en-bourse_4361327_651865.html


\section{Introduction}

L'entrée en bourse des réseaux sociaux est un nouveau cas d'étude en finance. De nombreuses interrogations ont accompagné les entrées en bourse de Twitter et de Facebook pour plusieurs raisons.
D'abord parce que ces entreprises sont basées sur des modèles économiques qui doivent faire leurs preuves.Ces deux entreprises doivent montrer aux marchés financiers qu'elles sont capables de monétiser les investissements.
Les marchés financiers attendent aussi de Facebook et Twitter qu'ils soient capable de s'inscrire dans le long terme en supportant des projets innovants capables de garantir la pérennité des investissements.
Enfin les entrées en bourses de Twitter et Facebook présentent de nombreux points de comparaison à la fois sur les choix de chaque entreprises et sur la réaction des marchés.


Dans la suite, nous allons présenter les deux réseaux sociaux, leurs modèles économiques et leurs actualités. Nous discuterons ensuite des choix relatifs à l'entrée en bourse et de la réactions des marchés. Ensuite nous effectuerons une comparaison des stratégies d'entrées en bourse. Enfin, nous évoquerons la vie des titres et les attentes des marchés financiers.



\section{Présentations}
Le terme de réseau social désigne un site internet permettant de se constituer un réseau d'amis ou de connaissances avec lesquels ont peut communiquer par le biais d'un certain nombre d'outils de communication.


% Présentation générale des deux réseaux sociaux :
% Utilisateurs, Business model, Management.
% Leur actualité :
% Concurrent, nouveautés (facebook on mobile), débat sur la confidentialité des données, etc.
% résultats

\subsection{Facebook}
Facebook est le premier réseau social du monde avec 1.9 millards d'utilisateurs actifs par mois. La majeure partie de ces utilisateurs sont localisés en Amérique du Nord. Les utilisateurs de Facebook sont d'origines variées et regroupent des utilisateurs classiques, des développeurs et des publicitaires.


Créé en 2004 par Marc Zuckerberg, Facebook était un site destiné aux étudiants de la faculté d'Harvard. Suite au succès de la plateforme, Facebook s'est développé et est maintenant disponible partout dans le monde. Facebook permet à ses utilisateurs d'entrer des informations personnelles et d’interagir avec d'autres utilisateurs. Ce réseau social est principalement basé sur le concept d'amitié. Il est possible de partager du contenu avec un groupe restreint de personnes appelés "amis".
Les possibilité offertes par le réseau social se sont largement diversifiée et il est maintenant possible d'organiser ses contatcts en groupes (amis, collègues, etc) et même de jouer à des jeux.

% acquisition de Whatsapp 19 milliuards $
% ==> Want to remain leader

\subsection{Twitter}

Twitter est le second réseau social dans le monde et principal concurrent de Facebook avec 240 millions d'utilisateurs par mois dans le monde. A la différence de Facebook, 77\% de ses utilisateurs se situe en dehors de l’Amérique du nord. Ses utilisateurs sont des utilisateurs classiques, des développeurs ou des entreprises.

Créé en 2006 par Jack Dorsey, le service est basé sur l'échange de messages brefs consultables par tous les utilisateurs. Les utilisateurs peuvent "suivre" d'autres utilisateurs, ce qui leur permet de recevoir directement les messages publiés sur leur "timeline", c'est-à-dire leur page principale. Contrairement à Facebook, Twitter souhaite garder une utilisation simple qui a peu changé depuis sa création. 


\subsection{Publicité}

L'inscription et l'utilisation de Facebook et de Twitter est entièrement gratuite. L'une des sources de revenue évidente est la publicité. Pourtant la publicité est bien plus présente sur Facebook que sur Twitter.



\subsection{Achats d'entreprises}



\section{Entrée en bourse}
% Nombre d'action, répartition, prix, controle, facteurs de risque
% Entrée en bourse, réaction, faits marquants
% Evolution consécutive

\subsection{Facebook}
\subsection{Twitter}

\section{Conclusion}
% Twitter n'a pas commis les erreurs de Facebook
% Parler des stratégies (prix, répartition et vente des actions)
% Cas d'étude intéressant pour l'avenir avec la possible entrée en bourse de nouvelle entreprises simialaires ?????

\section{Vie des titres}
% Facebook qui monte
% Twitter qui baisse
% Possibilité de bulle financière
% Autres entrées en bourses de société de nouvellles technologies


\clearpage
\end{document}
